[
  {
    "categoryId": "movies",
    "categoryName": "أفلام ومسلسلات",
    "questions": [
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج سلسلة أفلام \"سيد الخواتم\" (Lord of the Rings)؟",
        "answerText": "بيتر جاكسون"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي فاز بجائزة الأوسكار لأفضل فيلم عام 2020؟",
        "answerText": "Parasite (طفيلي)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"الجوكر\" في فيلم \"The Dark Knight\" عام 2008؟",
        "answerText": "هيث ليدجر"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الشهير الذي تدور أحداثه حول عائلة \"ستارك\" و \"لانستر\" في ويستروس؟",
        "answerText": "Game of Thrones (صراع العروش)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"تيتانيك\" الشهير؟",
        "answerText": "جيمس كاميرون"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الشخصية الرئيسية في سلسلة أفلام \"هاري بوتر\"؟",
        "answerText": "هاري بوتر"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "في أي فيلم ظهرت شخصية \"فيتو كورليوني\" الأيقونية؟",
        "answerText": "The Godfather (العراب)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو الممثل المصري الذي قام ببطولة فيلم \"الإرهاب والكباب\"؟",
        "answerText": "عادل إمام"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الكوميدي الأمريكي الذي يدور حول ستة أصدقاء يعيشون في نيويورك؟",
        "answerText": "Friends (الأصدقاء)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم الرسوم المتحركة \"الأسد الملك\" (The Lion King) الأصلي عام 1994؟",
        "answerText": "روجر أليرز وروب مينكوف"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي يحكي قصة سفينة فضاء تسمى \"نوسترومو\" وطاقمها الذي يواجه كائناً فضائياً؟",
        "answerText": "Alien (فضائي)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هي الممثلة التي قامت بدور \"الأرملة السوداء\" (Black Widow) في عالم مارفل السينمائي؟",
        "answerText": "سكارليت جوهانسون"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل المصري الشهير الذي قام ببطولته نور الشريف ويحيى الفخراني حول عائلتين متنافستين؟",
        "answerText": "لن أعيش في جلباب أبي (بطولة نور الشريف) / ليالي الحلمية (بطولة يحيى الفخراني وصلاح السعدني - مثال آخر لمسلسل عائلي شهير)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"Pulp Fiction\"؟",
        "answerText": "كوينتن تارانتينو"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الكوكب الذي ينتمي إليه \"سوبرمان\"؟",
        "answerText": "كريبتون"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "في أي سلسلة أفلام ظهرت شخصية \"هان سولو\"؟",
        "answerText": "Star Wars (حرب النجوم)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"فوريست غامب\" في الفيلم الذي يحمل نفس الاسم؟",
        "answerText": "توم هانكس"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الذي يتناول قصة مدرس كيمياء يصاب بالسرطان ويبدأ في تصنيع وبيع الميثامفيتامين؟",
        "answerText": "Breaking Bad"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هي المخرجة اللبنانية التي أخرجت فيلم \"كفرناحوم\"؟",
        "answerText": "نادين لبكي"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي تدور أحداثه حول مجموعة من اللصوص يخططون لسرقة بنك مركزي في إسبانيا بقيادة \"البروفيسور\"؟ (اسم المسلسل)",
        "answerText": "La Casa de Papel (البروفيسور / بيت من ورق)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"جاك سبارو\" في سلسلة أفلام \"قراصنة الكاريبي\"؟",
        "answerText": "جوني ديب"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الكلاسيكي الذي أخرجه ألفريد هيتشكوك وتدور أحداثه في فندق منعزل؟",
        "answerText": "Psycho (سايكو)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو بطل فيلم \"المصارع\" (Gladiator) الذي فاز بجائزة الأوسكار لأفضل ممثل عن دوره فيه؟",
        "answerText": "راسل كرو"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الكرتوني الشهير الذي يتناول مغامرات عائلة صفراء البشرة؟",
        "answerText": "The Simpsons (عائلة سيمبسون)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"Inception\" (استهلال)؟",
        "answerText": "كريستوفر نولان"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي يحكي قصة رجل أعمال ينقذ مئات اليهود خلال الهولوكوست؟",
        "answerText": "Schindler's List (قائمة شندلر)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هي الممثلة التي قامت بدور \"كاتنيس إيفردين\" في سلسلة أفلام \"ألعاب الجوع\" (The Hunger Games)؟",
        "answerText": "جينيفر لورانس"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل المصري الكوميدي الشهير الذي قام ببطولته فؤاد المهندس وشويكار؟ (اذكر واحداً)",
        "answerText": "عائلة زيزي (فيلم) / هو و هي (مسلسل إذاعي ثم تلفزيوني) - (ملاحظة: معظم أعمالهما مشتركة كانت أفلام ومسرحيات)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"Forrest Gump\"؟",
        "answerText": "روبرت زيميكس"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المخلوق الخيالي الذي يساعد \"فرودو\" في رحلته في \"سيد الخواتم\"؟",
        "answerText": "جولوم (سميجل) / ساموايز جامجي (أقرب صديق ومساعد)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "في أي فيلم ظهرت عبارة \"سأعود\" (I'll be back) الشهيرة؟",
        "answerText": "The Terminator (المبيد)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"الرجل الحديدي\" (Iron Man) في عالم مارفل السينمائي؟",
        "answerText": "روبرت داوني جونيور"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الذي تدور أحداثه في بلدة \"هوكينز\" الخيالية ويواجه فيه مجموعة من الأطفال وحوشاً من \"العالم المقلوب\"؟",
        "answerText": "Stranger Things (أشياء غريبة)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو المخرج المصري الذي أخرج فيلم \"المومياء\" (النسخة المصرية 1969)؟",
        "answerText": "شادي عبد السلام"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي فاز بأول جائزة أوسكار لأفضل فيلم رسوم متحركة طويل؟",
        "answerText": "Shrek (شريك) عام 2002 (أول فيلم فاز بهذه الفئة المستحدثة)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"نيل أندرسون\" (نيو) في سلسلة أفلام \"The Matrix\"؟",
        "answerText": "كيانو ريفز"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الكوري الجنوبي الذي حقق نجاحاً عالمياً كبيراً وتدور أحداثه حول مجموعة من الأشخاص يتنافسون في ألعاب مميتة للحصول على جائزة مالية ضخمة؟",
        "answerText": "Squid Game (لعبة الحبار)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"E.T. the Extra-Terrestrial\"؟",
        "answerText": "ستيفن سبيلبرغ"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي تدور أحداثه حول دمية قاتلة تدعى \"تشاكي\"؟",
        "answerText": "Child's Play (لعبة طفل)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هي الممثلة التي قامت بدور \"وندر وومان\" (المرأة المعجزة)؟",
        "answerText": "غال غادوت"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل المصري الذي يعتبر من علامات الدراما الصعيدية وقام ببطولته جمال سليمان؟",
        "answerText": "حدائق الشيطان"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"Jurassic Park\" (حديقة الديناصورات)؟",
        "answerText": "ستيفن سبيلبرغ"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الأكاديمية التي يدرس فيها \"هاري بوتر\" السحر؟",
        "answerText": "مدرسة هوجورتس للسحر والشعوذة"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "في أي فيلم ظهرت شخصية \"كلاريس ستارلينغ\"، عميلة الإف بي آي الشابة؟",
        "answerText": "The Silence of the Lambs (صمت الحملان)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"سبايدرمان\" (الرجل العنكبوت) في ثلاثية أفلام أخرجها سام رايمي؟",
        "answerText": "توبي ماغواير"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الكوميدي البريطاني الشهير الذي قام ببطولته روان أتكينسون بدور شخصية غريبة الأطوار وقليلة الكلام؟",
        "answerText": "Mr. Bean (مستر بين)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هو المخرج الذي أخرج فيلم \"Avatar\" (أفاتار)؟",
        "answerText": "جيمس كاميرون"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي يحكي قصة شاب فقير يفوز برحلة على متن سفينة فاخرة ويقع في حب فتاة من الطبقة الأرستقراطية؟",
        "answerText": "Titanic (تيتانيك)"
      },
      {
        "points": 100,
        "questionText": "من هي الممثلة التي قامت بدور \"هيرمايني جرينجر\" في سلسلة أفلام \"هاري بوتر\"؟",
        "answerText": "إيما واتسون"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي أخرجه يوسف شاهين عام 1997 ويتناول سيرة الفيلسوف الأندلسي ابن رشد؟",
        "answerText": "المصير"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو الممثل الذي فاز بجائزة الأوسكار لأفضل ممثل عن دوره في فيلم \"The Revenant\" (العائد)؟",
        "answerText": "ليوناردو دي كابريو"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الذي تدور أحداثه حول محقق عبقري غريب الأطوار يعيش في لندن ويحل أعقد الجرائم بمساعدة صديقه الطبيب؟",
        "answerText": "Sherlock (شرلوك)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"The Shawshank Redemption\" (الخلاص من شاوشانك) الذي يعتبر من أعلى الأفلام تقييماً في تاريخ السينما؟",
        "answerText": "فرانك دارابونت"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي يتناول قصة جندي أمريكي يتم إرساله إلى كوكب \"باندورا\" في مهمة خاصة؟",
        "answerText": "Avatar (أفاتار)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هي الممثلة التي قامت بدور \"سارة كونور\" في سلسلة أفلام \"Terminator\"؟",
        "answerText": "ليندا هاميلتون"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل التلفزيوني المصري الشهير الذي قام ببطولته محمود عبد العزيز وجسد فيه شخصية رأفت الهجان؟",
        "answerText": "رأفت الهجان"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو مخرج ثلاثية أفلام \"The Dark Knight\" (فارس الظلام)؟",
        "answerText": "كريستوفر نولان"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي يحكي قصة مجموعة من رواد الفضاء يسافرون عبر ثقب دودي بحثاً عن كوكب جديد صالح للحياة؟",
        "answerText": "Interstellar (بين النجوم)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"لوكي\" شقيق \"ثور\" في عالم مارفل السينمائي؟",
        "answerText": "توم هيدلستون"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الذي تدور أحداثه في فترة الكساد الكبير في برمنغهام بإنجلترا، ويتتبع قصة عائلة \"شيلبي\" الإجرامية؟",
        "answerText": "Peaky Blinders (بيكي بلايندرز)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو المخرج الفلسطيني الذي أخرج فيلم \"عمر\" و \"الجنة الآن\"؟",
        "answerText": "هاني أبو أسعد"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الحائز على جائزة السعفة الذهبية في مهرجان كان عام 2019 وأخرجه بونغ جون هو؟",
        "answerText": "Parasite (طفيلي)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"كابتن أمريكا\" في عالم مارفل السينمائي؟",
        "answerText": "كريس إيفانز"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الدرامي الطبي الأمريكي الشهير الذي تدور أحداثه في مستشفى \"سياتل جريس\"؟",
        "answerText": "Grey's Anatomy (غريز أناتومي)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"Goodfellas\" (الأصدقاء الطيبون)؟",
        "answerText": "مارتن سكورسيزي"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي تدور أحداثه حول عالم رياضيات عبقري يعاني من الفصام ويساهم في فك شفرات خلال الحرب الباردة؟",
        "answerText": "A Beautiful Mind (عقل جميل)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هي الممثلة التي قامت بدور \"الأميرة ليا\" في سلسلة أفلام \"Star Wars\" الأصلية؟",
        "answerText": "كاري فيشر"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل السوري الشهير الذي يعتبر من أبرز أعمال الدراما التاريخية ويتناول فترة حكم المماليك؟ (اذكر واحداً)",
        "answerText": "الزير سالم / ربيع قرطبة / ملوك الطوائف (أمثلة لمسلسلات تاريخية سورية بارزة)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"Se7en\" (سبعة)؟",
        "answerText": "ديفيد فينشر"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم السلسلة الوثائقية الشهيرة التي يقدمها ديفيد أتينبارا وتستكشف عجائب الطبيعة والحياة البرية؟",
        "answerText": "Planet Earth (كوكب الأرض) / Blue Planet (الكوكب الأزرق) (أمثلة)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"ثانوس\"، الشرير الرئيسي في ملحمة \"Avengers: Infinity War\" و \"Avengers: Endgame\"؟",
        "answerText": "جوش برولين"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الكوميدي الذي يتتبع حياة موظفي فرع شركة ورق في سكرانتون، بنسلفانيا؟",
        "answerText": "The Office (المكتب) - النسخة الأمريكية"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو المخرج الياباني الشهير الذي أخرج أفلاماً مثل \"Spirited Away\" و \"My Neighbor Totoro\"؟",
        "answerText": "هاياو ميازاكي"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي يحكي قصة ملاكم مغمور يحصل على فرصة لمواجهة بطل العالم في الوزن الثقيل؟",
        "answerText": "Rocky (روكي)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هي الممثلة التي فازت بجائزة الأوسكار لأفضل ممثلة عن دورها في فيلم \"La La Land\"؟",
        "answerText": "إيما ستون"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل التلفزيوني الذي يستند إلى روايات جورج ر. ر. مارتن \"أغنية الجليد والنار\"؟",
        "answerText": "Game of Thrones (صراع العروش)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"The Grand Budapest Hotel\" (فندق بودابست الكبير)؟",
        "answerText": "ويس أندرسون"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي تدور أحداثه في المستقبل ويتبع قصة شرطي يطارد الروبوتات المارقة (الريبليكيت)؟",
        "answerText": "Blade Runner (بليد رانر)"
      },
      {
        "points": 200,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"وولفرين\" في سلسلة أفلام \"X-Men\"؟",
        "answerText": "هيو جاكمان"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الصامت الكلاسيكي الذي أخرجه تشارلي شابلن عام 1931 وتدور أحداثه حول متشرد يقع في حب بائعة زهور كفيفة؟",
        "answerText": "City Lights (أضواء المدينة)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو المخرج الإيطالي الشهير الذي أخرج أفلاماً مثل \"La Dolce Vita\" و \"8½\"؟",
        "answerText": "فيديريكو فيليني"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الذي يعتبر \"بريقول\" (Prequel) لمسلسل \"Breaking Bad\" ويتتبع قصة المحامي \"سول غودمان\"؟",
        "answerText": "Better Call Saul (من الأفضل الاتصال بسول)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو المخرج الذي فاز بجائزة الأوسكار لأفضل مخرج عن فيلم \"The Shape of Water\" (شكل الماء)؟",
        "answerText": "جييرمو ديل تورو"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي أخرجه أكيرا كوروساوا ويعتبر من كلاسيكيات السينما اليابانية، وتدور أحداثه حول مجموعة من الساموراي يدافعون عن قرية من اللصوص؟",
        "answerText": "Seven Samurai (الساموراي السبعة)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هي الممثلة التي فازت بأكبر عدد من جوائز الأوسكار في فئة التمثيل؟",
        "answerText": "كاثرين هيبورن (4 جوائز أوسكار لأفضل ممثلة)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الدرامي التاريخي البريطاني الذي يتتبع حياة الملكة إليزابيث الثانية؟",
        "answerText": "The Crown (التاج)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو مخرج فيلم \"Citizen Kane\" (المواطن كين) الذي يعتبره الكثيرون من أعظم الأفلام في تاريخ السينما؟",
        "answerText": "أورسن ويلز"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الفرنسي الذي أخرجه جان-لوك غودار ويعتبر من أيقونات الموجة الجديدة في السينما الفرنسية؟ (اذكر واحداً)",
        "answerText": "Breathless (À bout de souffle) / Contempt (Le Mépris) (أمثلة)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بدور \"ترافيس بيكل\" في فيلم \"Taxi Driver\" (سائق التاكسي)؟",
        "answerText": "روبرت دي نيرو"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الأنيميشن للكبار الذي يتميز بروح الدعابة السوداء ويتتبع مغامرات عالم مجنون وحفيده؟",
        "answerText": "Rick and Morty (ريك ومورتي)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو المخرج الإسباني الشهير الذي أخرج أفلاماً مثل \"All About My Mother\" و \"Talk to Her\"؟",
        "answerText": "بيدرو ألمودوبار"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي فاز بجائزة الأوسكار لأفضل فيلم وأفضل مخرج وأفضل سيناريو مقتبس عام 1976، وتدور أحداثه في مصحة عقلية؟",
        "answerText": "One Flew Over the Cuckoo's Nest (أحدهم طار فوق عش الوقواق)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو الممثل الذي قام بتأدية صوت شخصية \"وودي\" في سلسلة أفلام \"Toy Story\" (حكاية لعبة)؟",
        "answerText": "توم هانكس"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الذي تدور أحداثه حول عميل مكافحة الإرهاب \"جاك باور\" الذي يحاول إحباط مؤامرات إرهابية خلال 24 ساعة؟",
        "answerText": "24"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو المخرج السويدي الشهير الذي أخرج أفلاماً مثل \"The Seventh Seal\" و \"Persona\"؟",
        "answerText": "إنغمار برغمان"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم الفيلم الذي يعتبر أول فيلم ناطق طويل في تاريخ السينما؟",
        "answerText": "The Jazz Singer (مغني الجاز) عام 1927"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هي الممثلة التي قامت بدور \"إليزابيث بينيت\" في مسلسل \"Pride and Prejudice\" (كبرياء وتحامل) إنتاج BBC عام 1995؟",
        "answerText": "جينيفر إيل"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "ما هو اسم المسلسل الوثائقي الذي يتناول قصة حياة مايكل جوردان وفريق شيكاغو بولز خلال موسم 1997-1998؟",
        "answerText": "The Last Dance (الرقصة الأخيرة)"
      },
      {
        "points": 300,
        "questionText": "من هو المخرج الذي أخرج فيلم \"Apocalypse Now\" (القيامة الآن)؟",
        "answerText": "فرانسيس فورد كوبولا"
      }
    ]
  }
]
